IT界討論區:(27) Agent 靠得住 猪乸會上樹

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):

P仔 參考價 ：
乜都唔識 + HD： 14k - 15k
識少少 + HD： 16k-18k
u gard + 白紙： 16k~18k
u grad + 有intern/相關pt/freelance exp : 19k ~21k

* 白紙指有接受過IT-related degree 教學，參考下表common部分

---------------------------------------廣告------------------------------------------
-----------------------------------IT仆街經歷--------------------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

我FG果時成日比Agent水左上去佢office所謂見工
見P仔位但係就成日水你去做support,oper
Agent 靠得住 猪乸會上樹

基本上agent主動sell你嘅工十份有九份西

好工根本唔會主動sell你

lm

點睇自稱係head hunt個d
上次秒速cut佢線

但又有fg巴打真係靠佢地搵到廿幾 30k工

一齊追擊呢位巴打個屎忽！
1001唔開post 正一人頭豬腦

有冇人做過capgemxxx? 可唔可以分享下

留名
有冇人做個consultant公司?
聽講要不停用新野, 人工, 環境, culture, work life balance係點?
有冇巴打知多D?

仲要明知自己1001都唔開post
真係清失的討論區

公司名唔講得要人上去先講
agent狗食屎啦

問多啲資料 例如公司係邊 規模幾大 再推斷

問左都係要上去 仲話可以office hour之後去
我就不了 廢事要你OT咁辛苦啦

一係就冇工
一係就垃圾細公司

邊間？

IT Support9 幾銀人工左右？
FG有17k算唔算ok？
我見有間出10k

headhunt agent都係一樣
不過我個人覺得fg唔多應該搵agent
agent一般係senior position會少啲伏

點解實扑都有咁高 直迫code9 ，前幾年都未聽過呢個fg價位，因為去得呢個價位都少叫support

code9係時候fg 20k公價鳥

要睇乜公司
因為其實一般有能力請support team嘅公司都有咁上下規模
唔算好差
最西嗰啲support係啲細公司要乜都一腳踏又冇得升

我18 fg搵到份infra + support 21k

細公司15k system admin
換燈泡都做埋

痴線support都升咁多
如果係咁 識寫webapp 手機app既code狗要俾到20以上

講真
真正嘅support要好熟infra又要識metworking同scripting
人工係唔低嘅

手機APPS前幾年新聞吹奏到3年30K, 班人應該死哂

老豆老母又係度點人一出去就報政府工
我唔想報文員 好撚悶
點都比我出黎幾年直接考ap ii啦

唔好意思咁多位巴打
下次會開番post

APII係頭幾年先報
一黎頭幾年先有吸引力個人工
二黎我諗佢都好少請D做左好多年既人

講真做政府工真係好頹

屌你老母

hahaha

有冇師兄番數碼港 去cyberport 3座 點搭最好 entrepreneurship centre 果頭

港島線到開始搭

屌我 2月入職code9 都係得16k
計埋下年bonus平均先得20k

換咗老細 唔認上一手老細做嘅budget

我記得地鐵站有Shuttle Bus上去
利申: N年前做過Intern

咁多bonus

底薪低呢

香港大學站A1出口轉970/30X

係連登先萬官階下品雖有P仔高者
Help Desk就算啦
真係做Support同NOC要熟infra,一定要識network troubleshoot, 仲要基本system scripting, 有D仲要識"read" front end back end寫出來既野, 最慘係大部份都仲要返更，無20K不如做看更算鳩數啦

講漏左仲有NSA呢一番

咩學歷

Lm

想問下d job ad 要 agile , scrum果d即係點？
要吹之前project有用果d methodologies?

你冇用過一問就知
可以自己研究下個methodologies係點話你識個idea不過冇用過

兩登班it9識好多野
點解仲未升到manager grade
仲得閒上來鳩吹

哦! 唔該

Scrum好有用wor
起碼有條理咗
每一個人知道自己負責乜
又可以拒絕hotfix issue

當你試過做大公司由啲乜都唔識嘅膠層行scrum再架空哂啲manager你就知行scrum可以痛苦過waterfall

咁係d人問題
Scrum 根本唔應該involves 多過一個manager

公司架構不一定適合行Agile methodologies...

根本香港公司大多數都唔啱行scrum
行kanban或者scumban現實上係會好啲

in house support轉咩比較易?
我唔想做first line support...

一開始俾家姐個fd水咗去MNC做support狗 依家好撚後悔

Ive hd fresh grad
有間公司做fiber planning
開價14k，話明唔洗ot
做唔做好?

why 好過細公司啦

第一份工, 做夠一年即轉返有興趣既野

求其$40個鐘請個阿嬸都攪掂啦，到底要幾細既公司先可要揾埋個support 訂廁紙

新恥笑三寶

可能大公司嚟
如果人工高其實又冇咩所謂嘅

下次要你幫班膠層敏埋屎

呢個最正 笑死我

幾時洗廁所呀IT狗

就係因為咁所以P仔先叫OK
起碼工時正常D先啦

SCRUM = 呢D野唔係我跟開
agile = 乜柒都拎出黎同人講2句

scrum先大獲
問題永遠存在
大家都話唔關自己事
咁邊個fix

唔好講呢啲啦
身受其害
design都p仔做

design p仔做其實冇問題
我都係咁做
轉工人地覺得你有料好多

推呀喂

巴打介唔介意講下公司規模同埋係咩行業
做左幾年都未過21

全球13000 人, 香港有300-400 左右
外資銀行

唔係agent
jijis + 間行嘅official website
infra 唔請喇
data support 好似仲請緊
24-25k 但係要17/18 fg

btw 有個agent linkedin搵我 我冇應到佢
過咗幾個佢打去reception搵我 我心諗做乜鳩

我做咗三年幾都係得20k

*幾日

佢本身冇我電話 我諗佢google咗我公司 然後搵到reception電話

咁癲

屌，我都試撚過啦
我問佢你做乜打去我公司
佢話冇我手機，咪打去我公司
咁我話：你咁樣打黎，咪全世界都知我搵緊工？
佢話：我用左第2間公司名
我心諗：你真係當人傻的嗎

搵你扑野

屌屎忽！

[member]tg 傾？[\member]

冇人既屌

it狗做到嘔？

呢個時間應該好多人都岩岩轉左新工,可能扮緊乖

見到FG咁高人工 重新去讀書

冇扮乖
忙到撳電話嘅時間都冇

今朝Skype in 炒左

下次露條丁俾佢睇 實請

唔夠人地又靚女又丁大 算把啦

又黎pccw gt

skype in 外國公司?

有冇唔使dup code嘅it dog

support 咪唔駛dup code

係，不過我個人都係當地

做緊類ba job
感覺高不成低不就好多垃雜野做

我宜家份工集dup code infra support helpdesk 於一身

有冇巴打知道，如果想考cissp 又搵唔到人幫我加簽可以點做

攞你命三千

其本上IT好多閪工, 真正正正常常真係小之又小

如無意外今年ive hd畢業
個hd主要同network有關

有咩fg工好做

同埋想知你地第一份同it有關/fg就做既係咩工黎

而家做inhouse,發覺夠膽講有問題既地方，同揹起個責任去執正佢好緊要

如果做IT都驚俾人鬧俾人炒，咁就去到邊都係垃圾工

Btw揹起唔代表要OT

公司得兩三隻IT狗

多左咁多ive仔做IT狗
揸住master bachelor 嘅IT狗 你地都係同ive仔一樣code for food

只能夠講
junior level最大賣點就係quick learner
要請個乜都識嘅我做乜唔請senior而請fg
自己諗

鬼叫香港咁多code monkey
唔plan before code咩

呃fg姐 有經驗既見到伏已經好快走
fg乜都唔知咪做得長

搵vendor狗囉

出黎呀IT狗們
唔好掛住扮工

講到好似SA會take care咁
實際上SA都好快jump而且WFC

人既問題
有人見到問題唔出聲
有人見到問題出聲但唔做
有人見到問題去做但做錯
有人見到問題去做解決完但又衍生另一個問題

有人完全見唔到個問題

有人見到個問題解決左，user 話用慣左，叫你改番

有冇人/朋友s係COGNIXANT做過?
可唔可以分享下

見多幾間囉，如果有料，一定唔止18

FG都唔止18

想問下大家有冇聽過SAGE Technologies?
知唔知其實主要做咩同做咩客？
人工/career path如何？

收工啦喂！！上黎打卡啦！！

就做返了home

上水呀喂

上水呀巴打

上水呀樓主

收左工但聽日要返工

冇收埋右工？

冇得收

狂屌vendor其實都係一種樂趣

上到位好fatfat
人工比得上ibank 非fo

公司所有IT狗都結哂婚 除左我

md

差唔多
有啲公司avp已經係叫乜乜senior manager etc
vp level得好少位
svp個價我開始唔肯定
但要知道一般人都係止步於associate

fo 即係front office, 做trading and sales嗰啲
非fo即係指mo bo middle office back office

謝謝

有無人知道 IT intern 通常有幾多人工?
通常做D咩?
做細公司intern 對CV多唔多幫助

政府9800$
其他可以好唔同
有啲冇錢添

想對CV有幫助
interview 口才>>>>>oversea 大公司>local 大公司> oversea >>local

想入nmc有oversea經驗有一定加分
first hon 加分
有個人作品 加分
interview吹水能力 加分

想問吓點先叫local大firm,有無例子
in咗好多間intern得一間startup有offer

infra狗返工了

睇你想入乜公司
startup就最緊要一個打十個
國際大公司最緊要靚profile, 三大u grad + 大公司internship, 同個人要 presentable
local大細公司最緊要識吠兩聲做狗

startup係香港會做到你心理唔平衡

local公司都係

請緊consultant
p仔理撚你
唔好扮醒啦
連登真係多弱智

講

On撚9你又知我唔係講consulting?我有frd就係冇first hon都有得in

返六日

好叻叻叻呀
我又點撚知你講得岩？
洗唔洗貼你個fd張transcipt出泥？

first hon係個大概既觀念比fg
意思姐係academic result要高囉 佢地會比較prefer
講緊係IT fortune 100內既It consulting 公司
你咪second low third hons去報下囉
冇話唔得
咪睇下個機會率
fg冇經驗
一個first 一個second 你覺得會請邊個？

一直都係講緊fd入consultant
最起碼我識個幾個都係咁樣入到
都係入呢啲post
信唔信由你 自己衡量
連登最近低質左咁多 多得你呢啲人唔少

屌你唔信咪算，上個forum都話貼proof

貼糧單是常識吧

佢個fd有interview姐
唔代表入到

我只係知入門門檻
你可能要問其他清
因為我都問緊consultant 既野
想知條路會唔會比P仔好
琴晚有個清知道人工個啲
你問下佢

Acn的確真係唔駛1st
Consulting呢啲無經驗都好多野judge到請邊個
對project management ge基本認識
對acn既認識 acn既core value
Personality
Intern做過啲咩 最緊要係學過啲咩
Academic 反而唔係最重要
講真我唔覺得acn 個offer係好吸引
不過你話人地講多1，2句你即刻起哂鋼咁屌柒人
我諗呢到唔會話好歡迎你囉

accenture上到senior manager個人工係幾正
不過junior level真係幾濕鳩下OT到仆街又低人工

我當年見工係ICC
宜家搬左？

你又知
冇記錯你都係F豬

平時唔洗 好似係

我都想問
上佢網見好似唔同咗

之前以為icc見icc返

ff

anyway
我好肯定冇一間係要first hon先有得見
A記只不過係一間IT consulting firm
以為自己係Mckinsey Bain嗰啲management consulting firm ?

first hon都唔會走黎做濕鳩vendor啦人工又唔高

我近排in過係one island east，不過唔係in p，所以唔知p係咪都係。不過我覺得one island east仲靚過icc

入到mbb駛入acn

大師教路interview
呢個flow正常interviewer 會想知既野
fg識aws oracle db2正常啦
其實有in過oracle 佢地仲會話consultant 個位係比啲有hand on oracle db經驗既人
但個post係寫fresh grad welcome
fg可以有幾多呢類經驗呢？我唔知啦
interview/offer講運
咁岩佢地等人用個standard 可以唔同
fg放手一報 報下試下
得咪恭喜你 唔得interview當拎經驗

btw, 同返上面清講
本身大家溫文咁樣講我冇乜野
又撚泥撚去做乜野
佢都係當大家鍵盤戰士唔洗客氣咁
你點既態度 人地咪點
唔通就住你哄你咩

我想講唔駛起哂鋼既
Oracle有cert讀
不過呢間垃圾公司真係不了

返過OIE感覺麻麻
ICC同IFC未返過不過唔鍾意個地點
返過PP一流

非三大我唔知啦

三大1st hon cs 好多都有啲料到
想搵既話要搵到比acn fg 既人工更高係唔難 （講緊而家呢個moment)

stealjob有review
狗也不屌

其實我以前都有對過都係咁

我係bba it major fg...
係咪入vendor公司做BA學coding前景會好d？
依加BA行業係咪都偏向請識coding嘅人？因為我in親d BA工都要求我學

但問題係我唔鐘意coding

佢地又唔介意
屌完都係照用返
都係乖乖地比錢

［member]
好多時有問題，你sumbit左
佢地都係freeze你一排
冇話叫到就即刻搞
成日張個波比返你

外國班expert就唔同
不過可能佢地接觸到source code/穩返個個programmer去troubleshoot

[/member]

BA位幾乎冇coding

唔通我俾人呃咗

定係叫你了解
唔洗寫呀
要寫code既ba
第一次聽

咁睇公司
有前景就做住先
如果細公司擺明一腳踢

BBA(IS)?

係呀

HKU?

但係做BA/consulting 唔做佢哋
相對啲experience冇咁值錢
除非你做啲好專嘅行業例如物流

今年grad咁快睇通睇透
幾時開工？

Acn唔洗first hon
年頭攞左consulting analyst offer
上個月攞埋ibm cbd同deloitte consulting analyst offer
三份都>20k
最後揀左ibm
呢類it consulting係比mgnt consulting cover左
所以好多時都係出去pitch solution比客, 做plan, 做proj mgnt

另外ibm campus hire係cbd
on9仔先會去contract post
你講個種攞inhouse做叫body shopping
ibm既堅consultant唔係做個d
係跟engagement

講埋 我上年cu 19 se 2-2 grad gpa唔過3
係好彩有個機會入到間bb ibank做tech analyst
累積左d tech同streamline process既經驗

反而想知你間bank要3個月通知 但係ibm 6月開工 你點算多啲

話說大家點睇it fg 做 acn se?

小弟18 fg 收到acn se offer, 聽聞升職, 人工加得慢, 所以都打算做1至2年就跳出去做下其他, 例如醫院inhouse. 大家覺得有冇機會? it vendor跳出去做inhouse會唔會難?

ibm 有6 7同8月 3 batch
我揀左7月 d野搞掂晒啦 7月開始直接返工

唉七月就開工做狗

入acn 就咪 aim 轉醫院啦
跳去financial 做一兩年再轉另一間financial
咁樣人工跳得快啲

講緊fg

係fg呀
我d offer全部都係graduate entry
grad後2年內都報得架ching

btw same case

你都係今年入consulting？

你上佢地個網apply? jobsdb好多伏工

我仲有收到大學d campus hire info
見到岩心水就上官網報
jobsdb
係都用efinancial/indeed啦

我都係呀
唔該哂清
我exactly under engagement

你去邊間
邊類型的engagement呀

我舉個例, 但轉inhouse會難d?
巴打點睇acn? 工作文化, 前景如何?

都係大Vendor
暫時會跟Cloud個類為主
你呢？

去ibm呀
但未知會跟咩proj
cbd有rotation
我自己想試ai, cloud同digital

加油呀ching
希望有機會見到你
但我唔係ibm

jobsDB Talent Search Team同普通agent有冇分別?
無啦啦email我有冇興趣做AP
利申一年經都未夠

下? 一年AP
宜家IT FG已經可以做SA啦
你OUT唔OUT D?

一班都ap

街

glassdoor
linkedin

大家點睇Flutter
黎緊老細話會用

有冇推薦python睇邊到好啲
我而家係周圍睇tutorial
但係好似都係教啲基本野咁
大概講吓啲函數點用之類
想學啲進階啲既野

呢個真,有幾多真係好撚勁,唔使上網抄CODE
大撚部分都係上網抄下CODE 咁又呃左關,加上香港真係好撚多垃圾公司,狗屎垃圾又話請IT
一到就汁個時咩都搵it開刀

香港幾多老闆比你照埋d code靚唔靚,除非好撚有錢,預左一bug 錢係it dept 個同同燒煙花咁.唔係咪又係出到個既result狗屎垃圾都收

IT 算啦, 同IT 狗講呢D咪 等IT狗傷心

建議你唔好落坑,呢行又毒又無女,
日對黑夜對D code好撚易變到古古怪怪
除撚非你話:屌我就係鍾意做毒男,吹咩.
咁你咪落坑,反正香港做IT,我唔知使唔使一定要HD
否則,基本上無人做,好多公司狗屎垃圾都請,有D仲比你邊學邊做

巴打有心啦

其實我都淨係岩岩考完DSE
之後會去日本留學
見中間呢段時間冇野做 想順便充實吓自己
因為我計劃係大學會揀CS做major
所以而家想學定先做定個基礎
唔好浪費屋企人對我既悉心哉培

咁人各有志,我明,只不過講定香港IT就係咁姐
普遍都係同毒男做同事, 同班古古怪怪既人一齊得多自己都易古怪D

你老細識貨

多謝巴打提醒
不過我諗我之後應該都唔會返香港
香港IT真係比狗做
班友以為有個UI㩒幾㩒就可以話自己識電腦
香港做IT真係好撚慘

外國唔知,但香港IT真係好節墮
做p仔又唔夠彊開太高
開太高,班腦細,好易搵你開刀

腦細：請code monkey一野飛起曬你班p仔

怪就怪方間咁多咩狗屎垃圾 HD ASSO
讀完識寫幾句難9CODE就話精通個隻language

完全可以話唔識.
I大都叫好D
但一樣唔撚夠
讀書班老師你撚得你,寫到狗屎垃圾work到都比分你
加上出到黎多事侯都會有個底層.
睇撚死班FG
最撚好笑,好似我公司請人咁,屌你老味OO都未撚熟casting都唔撚識,仲話仲P仔
不過無計人地人工一句夠底就玩撚哂,理撚得你識唔識OO

唔識,我覺得FG屎極我當你OO唔熟,起碼最基本既casting都要識

我覺得做得P仔,無可能casting唔識
唔識casting 真係好有問題,當然都快上手既呢D野
時間既問題姐

學哂啲basic syntax
想寫吓啲小程式又或成係整啲mini games玩吓

內銀文化係濕鳩到極致
做中資預咗做狗

現實係我做咗幾年p, ap都冇機會真係用好多OOP
根本啲project完全跟唔到OOD

呢間正宗垃圾
又呃cv又推西工

FG唔好搵agent
佢地為sell西工壓價會不停踩你
打擊你自信

作為一個non CS related我仲未有得grad
稍為分享下咁不喜勿插

首先learning curve好重要
所以我會推薦番入門門檻低但性能不錯既C#語言
由於Visual Studio功能可以好好提示編譯錯誤同修正
Microsoft仲有中文既文件睇
幾乎肯定java比唔到你咁快拎到第一個程式既滿足感
特別係初學者對linux系console有抗拒 較偏向windows系譜GUI程式

簡語言我優先度係community support>syntax>application>design idea>performance
如果隻lang冇得google我投海自盡算

hello world完之後就試下跟下tutorial整下
類似d轉下txt亂碼果類程式 反正抄code
呢度你就會接觸到primitive types同埋何謂高層操作
順便理解下string為何不可變
點解強國文件會變亂碼
自學既你一切自由

下一個難關係oop
理解封裝繼承多態
然後可以試下你整果d水蛇春咁長既script型Main()方法著手重構
基本上以後你學到野就重構佢一次
每次重構你都會覺得昨日的我on撚99

講住咁多先
如果比人插我就收皮

強烈推薦JetBrains家族嘅一系列IDE
用過就返唔到轉頭
自學嘅你，或者可以分享下邊到搵到啲高汁嘅exercise比beginner？

唔明點解話Google下抄下code又改到work有問題

我冇做過任何exercise
全部由抄code學起
想整d咩就抄d咩

做exercise冇咩成功感 個人認為
做exercise 點都係好既
最少走少好多彎路

屌那星 呢D天時IT9完美屌打所有工
守server果班間房長期廿零度
仲凍過出面D商場
一面蓋著被一面打機睇波食花生

佢地要問過你意願先可以幫你send cv??
試過問都唔問幫我apply垃圾工

你經咩agent?
我用agent前都會google下係咪大agent
我諗你呢個問題要問返recruiter/law啲人
因為正常要有你既准許先可以用你個人資料

自申：幾間大agent都話要我答左yes or no先幫到我send cv

non cs background 有programmer 18k係咪已經好好?
次次20k都比人壓到18k
夠境20k或以上既工係邊揾？ 全部大公司?

fg hku engine first hon
有it intern
github有幾個以前學校做過既project, fyp係搞machine learning既野
以家寫緊個personal webpage唔知會唔會加分

好難唔經Agent 但Agent 介紹得個D基本上閪工

non cs 都有18k 都仲要貪

IT界: Server, Network, Support, Voice 請進(3)

呢度問會唔會好D

邊個會想做DC

有做過

個陣做左幾耐同幾銀個月

18k合乎市價已經好好
不過有能力就可以叫上去 睇你skillset

第一份工的話就唔好咁高要求, 反正跳下一份又加幾k

可能見你non cs

又唔係嘅
第一份工高人工之後再跳都會高過同期嘅人好多

始終好難jumpy到每半年轉一次
你個base高嘅一年跳一次每次~20%都已經差好遠

一年
over 20k
將軍澳

No

連我係cs degree 都係得16k

唉，岩岩ive grad好迷茫
話就話準備入shitty繼續讀多兩年CS
但係自己已經曬左兩年，所以搵左份intern做
發現做既野同讀既野都幾大分別下

好多新野都要從新學同做
好怕自己讀完出嚟冇野做，中年會失業

做network , maintain 果邊係咪會輕鬆啲，岩我呢啲廢人做？

手足呢到都見到你
畢業齊齊失業

molamola
個internship 嚴重打擊緊我自信心
間startup 公司仔基本上乜都要做 apps, machine, web
language 又要從新學
日日比人追process , 乜柒都唔識

睇你見咩公司咩role
DC入面都好多role
不如你講下咩公司或者咩role
可能有ching做過幫到你
就咁DC好難答

唔記得你邊科
se??

yup it dog

廉價勞工？
non grad都要咩都識....

喂se我記得學過唔少language

太basic

Got it

你鍾意做operator?

邊份？

之前做dc operator 但都要睇下network 幫d客搞下os/system
而家轉左做infra 得我同我老闆做 做緊半個pm要同客同supplier夾野 但真係好唔慣 想讀mcse轉做system engineer
想問得上面兩份經驗+唔係讀it出身
咁既profile轉唔轉到 pm真係唔係我杯茶 要夾客真係好煩

想知dc operator其實客仔d問題係咪黎黎去去都係個d問題

我果間就多數係reboot/接mon睇咩問題
重裝os之類 有時d客會on9改setting remote唔到要幫佢搞番掂
其他唔知 我淨係做過一間

即係多數都係google下都可以搵到解決方法個d問題?

都係既
不過有時google都搵唔到 問senior最快

印度佬竟然廢到咁

T&N？去升computer engineering ，然後千奇唔好去ust

C、C++、C#、Java、PHP、Python 等數十種語言作為測試環境進行學術測驗

死硬啦數十種

其實香港咪一撚樣

屌你 星期一個個都咁遲返

屌我想準時都遲到

又有人sick leave
幾乎日日都有

我真係病病地都有返

agent it狗 息leave扣人工

重要自己俾錢睇醫生

病左仲要係屋企support

食完藥係屋企趕project

頭暈暈趕project嘅時候仲要答埋d客嘅問題

Sad but true , 試過幫cs答埋客問既問題

再同佢傾左下 佢肯比20k了

上星期有agent 自己摸上門問我地係咪請人，收全年15%，做夠兩個月就要睇，我想問係咪公價黎
另外我想請full time,佢係咁彈part time 俾我

上商？

一般收2-3個月
Btw請人出referral bonus 好有效

冇 轉唔返出黎 一世做銀行

超有前途
你諗下全球可能得返幾十條友寫
你又識寫 wo

真定假

做左一年support仔，想讀個master避下世。有冇邊d master教得多technical野 少d吹水昶份，可以介紹一下

CS

咪下年請早

呢行邊有得讀master之後避世唔返工一年, 要讀都係讀part time.

Shitty CS 受Late Application

你個post咁多人問你都請唔到人咩
將舊錢加落人工度會唔會有效率d

me都想讀書避世 順便識下新朋友仔

一上連登突然多咗好多襟兄弟

呢d係on9說法，以前我都係寫cobol.
Cobol講到咁好，linkedin cobol 社團班on9就唔係乞jobs啦，又話咩柒cobol有好用的ide, 唔似以前3270.又話ibm出左新式tools 支援cobol. 心諗：呢d ide, agile方法完全係用左新一代的技術，既然cobol 講到咁好，根本唔需要進化到同其他國睇齊，要進化唔點解仲要cobol. Ibm搞幾多cobol gen json呢d microservice 方向算鳩數。出黎行，最忌比自己用左甩唔到ga野洗腦，只會愈做愈衰。

I大畢業
之前做左2年半in-house
而家係間細vendor到做左年半 大約20人 expand緊
主力做apps果邊既back-end 拎緊27k
因為做vendor好撚攰 唔想再做 今日resign左
老細出左30k + senior title既offer留我
打算開返佢33~35k
如果佢肯 各位覺得我應唔應該take呢個offer定搵返間in-house好
自知i大畢業入大公司係比較難 當然我都會試試

其實我覺得唔少人都係咁

不過講真cobol始終係銀行backbone
十幾二十年內都唔會俾人取代到

大公司人工唔一定會比你宜家高亦唔一定inhouse就更輕鬆其實
vendor都有啲好hea嘅
有心搵不妨見多幾間

其實你係jobsdb嗰啲明碼實價寫哂出黎實大把人狗衝
係做screening辛苦啲

但係見工點知實質會chur定輕鬆

INHOUSE睇間公司多唔多 IT RESOURCE

其實比個senior title你 個workload都一樣 可能更加多添
你而家係因為太撚chur想走

你自己計下加多幾k cover唔cover到你既workload囉
你仲要計下D人情債 可能要留多1年半載
繼續chur落去

轉工既話無絕對 但大部份vendor都chur
inhouse會比vendor輕鬆

點知多唔多
班友都可能鳩吹

問到嘅
話多唔多OT呀
平時啲job duty係點分
我次次見工都會問到好深入

多resource都可以好撚忙
見過有inhouse將所有internal business workflow做哂automation全部自己寫
IT有十幾人 全公司得幾十人
咪又係做到仆街

咁有好多client資料
唔通又唔理得

其實我去到30呢個心理關口就okay
Inhouse做既product好似好玩過細vendor d幾個月貨仔既野

咁巴打依家做咩？ 係咪唔會再考慮cobol?

你30幾k啦波

20望30
30望40

都係既

從來都係40k先開始係個關口

40望50
50望60
60望70
70望80
80望90
90望100
100望110
110望120

推

人閃貪心的

人是

日日返工放工望住啲OL都覺得好好j

丁得多，依家唔好話靚女，av都冇興趣

做fs定non-fs
Fs=second狗

sorry咁遲覆
唔知點解冇彈通知

之前出左幾個offer 俾巴打，但佢地公司出左個更高既counter offer俾佢地，搞到我都係請唔到人
我同意不如加俾個員工丫，只係好佢自己踏上門所以我咪聽下

Nonfs既話會有咩客 咩行業可以玩？？

證明好多公司都好西
要你話走先加人工

屌你老母 "猪"乸 , 打埋d殘體字

新工幾好
Btw ionic 是咪垃圾黎

唔係
cross platform唔係佢就係 xamarin

我見d 公司react native 會首選
Xamarin 我屌佢老味新project standard
舊時d third party 我怕未必support 到

Ionic 好似寫緊web 緊

ionic賣點就係web app

一定係react native >> ionic >>>>>>>> Xamarin

Xamarin 隻垃圾用form會lag, 用xarmain.android/ios先唔lag
專寫一隻我寫返native唔好

React native好易上手 寫完返唔到轉頭

用過又唔覺話lag 得好勁 android 大獲d
react 個learn curve 最大wo
利申 唔係web 人

寫開web表示react好難學
平時都係用c# + .net mvc/api算

react native其實都垃圾
flutter we柒

flutter 好似唔夠react native 咁多support

例如？有晒google support wor 又真native 有ide用

OT 到仆街 心塞

btw 我對js特別有偏見，好撚憎佢
過到component某d又native code又js 又難睇

習慣左React, 返唔到轉頭

算算地

js既async加埋react既lifecycle真係煩過閪
仲要學埋redux

async/await 要先理解 Promise 係做乜
因為前者係後者嘅 lang sugar

咁我就好奇啦
python有冇辦法可以自己scraping一個streaming video呢?
例如我鐘意一個youtuber/twitch streamer成日開直播

但佢成日不定時開直播
所以我想用web scraping down哂佢啲直播等自己回味吓

8年經ap唔過20k點算

搵過
係咁易立立眼
reddit有人開post問但係冇人應
再唔係就答左普通video個既方法

安巳不

證明你份人安於現狀

利申:每過一年就會想轉工

咁你都有啲問題
人工同公司ok嘅話其實應該要settle

我做左2年野,人工都未OK
我有D咩問題?

上面位ching咪玩啦
async await好多language都有啦, 基本野有幾煩
佢而家先落js之麻

redux只不過補返react state缺點姐
你唔用又唔會整唔到既

C#

你講到好似你乜情況下都係坐咗一年就想走咁
人工唔ok就早走早著

上星期去見工 問我點解做左一年又轉工
唔過塘點肥呀

無女同事咪轉

又問我會唔會請左我 跟住做一年又走

全程你點答

咪係咁奶佢地鞋底

其實咁問好on9 , 唔通老實答你咩
轉工都係個d原因，最大咪錢囉

問完都唔會聽到真答案架啦
比唔起個人工 又要問埋呢d問題

見工=考演技

答完我自己都想嘔

好難話你完全冇問題

俾連登仔吹一吹太多人入行 ，煲已爆你點睇

轉行囉

開咩價

fg 30k

it9轉行轉做咩
做看更唔出聲又比人恰死
做地盤又冇操開 轉做電莖師就得

讀緊cs 學緊關於data science既野
想問下咁多位ching 如果出黎想做data analyst 有咩要準備去學定?
同埋香港data analyst難唔難搵到工?

利申: 有一年intern經驗 寫web app 自己覺得係programming方面好普通

唔一定要返工既姐

依家份工幾錢先?

香港D工好鐘意跟你依家份工 + 10~30%俾人

呢樣真

點解會咁

真正 data scientist嘅工少之又少
如果冇門路fg入行(因為唔少data analyst嘅工只係打雜完全唔關data sci事)
入postgrad會係比較保險

你依家果個contract offer 黎？
五年exp 差唔多呢個數
38-42 sa role comtract 應該做到

你仲話人有問題
我三年唔陪返左四份工而家AP 27K
我都underpaid，巴打你檢討下

試過有agent叫我減20%人工轉contract工
仲9吹有野學有前途
鳩即屌後以後冇再打過黎

直接爆佢你傻撚咗呀

大家係邊度搵freelance 工?

轉左新公司好得閒,想搵多d

有時間我會做其他野

放5半,做埋gym 返到屋企 7半
之後無野做,又唔打機
感覺時間好多

去舊公司搵

溝下女

Hellotoby

但真心西價

大隻仔

單純郁動一下
坐足全日好唔健康的

毒撚it9 邊有女

你唔講又點幫到你

溝下就有架啦

屌我好想減走個肚腩仔
半年前仲有腹肌
宜家變左一舊野

我自己帶飯，中午食完就訓
如果放工唔運動，我驚自己好撚肥

帶飯+食好撚少
每星期跑兩日步做兩日gym都有肚腩

食住第一個先囉
第二個叫佢收皮啦乜都冇accept啲乜

如果半夜三更打嚟你會點應付？

呢度有幾多人唔想做Programmer?

呢排收工唔定時, 返到屋企食完飯已經訓著左第2朝朝4-5點起身,
結果開始試下晨跑 , 第一次勁唔習慣 但係第二次又開始覺得ok

有冇試過個agent突然消失左
見過個agent兩次 去左interview 之後經agent傾過salary
佢話對方肯比我想果個人工我
之後我自己又收到另一個offer 人工差唔多 想揾果個agent confirm下之前既offer
點知個agent成個星期WhatsApp都冇on過 電話 email都冇復過
之後我只好accept左另外既offer 但個agent依家都未出水

放假？

唔太熟呢啲野 正常放假會斷哂聯絡既咩?
純粹想知係咪正常 話哂見過兩次

1. 係secon定direct contract
interview問D咩

巴打

明顯啦
屌你老味,IT 你正正常常IN 話有心做.
邊有可能無offer
除非你開得好撚大

你認真
呢行點吹都係咁柒,一樣無人入行
都係個句,年年咁撚多FG
要做IT 一早爆撚哂

IT狗轉咩撚柒野都死
好似我公司個幾個IT 開口埋口,一係就講technique,一係就講打機
無其他話題,毒撚到閪咁

我但人又老,轉出去真係做看更
體力勞動又唔撚得

IT 有心做真係工搵人,
我好幾份< 兩星期有Offer
事後問番好多都話好難請,有D仲成兩個月無人IN
都係個句,荀野一做比人搶哂黎做

IT好工一早俾人狗衝哂啦
請極都請唔到人得兩個情況
一係好工但要求高，公司名氣唔及同行高
一係西工西到極致

可能我果陣真係搵唔清自己到底想點

BTW 多口問句
其實"好難請"係解個candidate skill stack唔適合間公司定係個人心態/理想問題而請唔落手?

IT呢行真係爽,起薪點18k
大熱天時坐冷氣房唔再講好過地盤又唔洗搬搬抬抬
一邊飲著咖啡一邊對著電腦打曲/做十卜
覺得悶咪上下兩登碌下
上到兩登悶咪聊下D女同事傾計

行業公司選擇又多,你唔做finance可以做幫物流做it
出名果D國泰滙豐九巴一向等人用
mXnpower, sXamatch果D長期缺IT人材

成日吹捧IT風氣差,明眼人一睇就知唔想人爭飯食
仲好過考果D乜鳩ACO

你鐘意咪入行囉，邊個阻到？

起薪18都好吹漲
唯一優點只係返五日 唔洗SHIFT

巴打我留意咗你好耐
睇親你回覆都笑到仆街

國泰

每次都反話

又係典型只睇到表面好好既地方

曲到圓

下次開post可唔可以直接將九巴國泰匯豐同埋Adeeco, Seamatch, Manpower 放上頂？

G持

無人IN

你認真

認真IT唔係話無唔好既地方
唯一好既地方咪真係返五日,同唔使日曬
其他地方節撚墮都係閪
又毒,又無女,同事性格又無理頭尻咁
你估得咁少?仲有大把

寫APP 又係好撚節墮, 個仆街閪designer 整D 仆街Design出黎,足夠玩撚謝你班IT狗

有D位冇5天工作

7*24 support位

有D輪班
你作息時間實打亂晒

呢D真係狗都咪撚屌
我覺得IT最撚大安慰真係叫唔使曬,有冷氣涼做野
返五日工
其他地方真係好撚垃圾
OT 就基本上日日如事咁濟

你以為code狗唔洗返weekend同public holiday啦
大把time critical 嘅system都係要code狗返六日/輪shift

其實不論寫app定web定desktop
只要有UI
一定有無限user要求改呢樣嗰樣

有designer 幫你design下咪好
無designer 一味9UP
會想打人

我宜家係直接叫user自己畫俾我

打咗啦
谷鬼氣，已經炒咗佢

邊個畫唔係重點，重點係個客要簽confirmation, 到aut要改就可以: “做就人情，唔做就道理”

其他炒散點解要報 除非你contract寫明要報啫

關咩事 你請假病假佢梗驚啦 你al做咩佢理得你

咩confirmation都無用
最後都一定要改

叫designer寫埋個CSS

有畫圖都偷笑
仲要想CSS

正常咩都唔會報嫁啦
邊有人報嫁

佢唔明個 秘 字點解

Hope you are doing well. I got following opening on hand. If you are interested or open for new job opportunity, please let me know. Title : Analyst Programmer (.net) Company Nature : Leading ICT firm, specialized in document consultancy. Apart from Document Management Solution, they will also provide HRM,ERP,CRM and Chatbot to clients. Job Detail : Design and develop web application, client’s requirement analysis, UAT, troubleshoot for both inhouse systems and company’s selling solutions Salary range : 19-24K + year end Bonus Requirement : 1-2 years .Net programming exp. Higher Diploma or above with major in Computer Science related. Title : System Analyst Company Nature : Leading ICT firm, specialized in document consultancy. Apart from Document Management Solution, they will also provide HRM,ERP,CRM and Chatbot to clients. Job Detail : Manage on Design and development of application, prepare documents and operational procedures, Ensure application match with client’s requirements Salary range : 25-35K + year end Bonus Requirement : 3 years+ programming exp. Degree with major in Computer Science related. Proficient with C#,VB,, Ajax, XML,HTML, CSS,SQL, JavaScript. Title : Analyst Programmer (.net) Company Nature : Leading FMCG in the world. Job Detail : Design and develop web application, client’s requirement analysis, UAT, troubleshoot for both inhouse systems and company’s selling solutions Salary range : 17-25K + year end Bonus Requirement : 1-2 years .Net programming exp. Higher Diploma or above with major in Computer Science related. If these roles are not suitable for you, please don't hesitate to share your resume to
xxxxx@sixpeoplemap.com. We got many other roles for you! Good Day. Cheers, Sherlxxxx

AP 17K又一閪agent推閪工

條友真心乖

報稅洗唔洗寫埋

奴隸心理！

不過我就覺得呢啲方法唔夠靈活，因為幅圖係set死咗，如果要programming咁轉色都幾麻煩，如果預咗少變化又或者唔變化就OK嘅

而家重用angular，BTW幾時又多咗隻rxjs出嚟

angular + angular material design其實幾好用
係rxjs嗰邊好多問題

我諗得寫開c#.net嘅人先仲會用angular
近其近最興vue
react都收收地皮

我覺得angular衰落主要係因為angular 1轉2太大轉變，嗰吓令啲人又要重新學過可能有啲接受唔到，但嗰時Angular唔大轉唔得，嗰一排已經興緊one way data flow，angularJS設計上變得唔適合大型project發展，只不過咁樣一改啲人一時間難已接受咁解

個人覺得angular2-6其實都幾consistent
係算好用的
learning curve唔算多 如果本身寫開c#+javascript

可能真係咁，但正如我上面咁講，1轉2嗰吓已經令人有啲保留，其實我覺得佢應該直頭轉咗個名佢，剩係AngularJS變成Angular似乎唔足夠，啲人睇到個名都重仍住佢係同AngularJS有關

用過一兩次非必要都唔想掂
用mvc算數

mvc要做spa寫jquery同renderpartial仲煩
angular寫好個框就好好用
係寫框嗰下好痛苦

睇你需要咩，如果frontend需要比較多嘅interactions同著重User experience就可能需要frontend嘅framework，因為真係方便啲同埋唔會每吓動作個畫面都閃一下，如果唔太需要可以照用MVC都無問題

mvc唔洗spa啦 開幾版咪算，partial view又得 authen又一鍵搞掂 整完理撚得佢 反正冇人理背後係點

rxjs 係用黎handle sync姐唔係咩

async

上網Google完，原來係promise同await async啲friends

咁又唔同
好似係因為
js本身無async同await
先需要有rxjs
好似係,唔係好熟JS

如果係普通搞得掂就算就得嘅，高登十幾年都係咁運作添，但如果突然遇到挑戰者，好似連登咁，就玩完了

算啦 反正大家都做唔長

有無人好似我咁
好抗拒寫for loop
loop條唔長既array都好都好抗拒

唔係，其實都係差唔多嘅嘢嚟，只不過用法同特性有少少唔同，可以睇吓呢篇嘢

js一定有啦 係佢樣衰 最憎js

咁要LOOP果陣寫乜?
stream?

其實搞一大輪整嚟整去都只係Syntactic sugar，callback hell->promise->await async->.......無限語法糖進化

隨時比數碼暴龍進化有更多階段，幼年期1->幼年期2->成長期->成熟期->完全體->究極體->超究極體->.....超超超超超究極體->最後俾人打低咗變返幼年期

都係要寫LOOP
可以唔寫就一定唔寫

大約係responsive之餘又可以跟據你個情況逐步提升功能

同react 個hot update 類似

睇返資料，js喺ES6就有Promise，嗰時的確未有await async，所以嗰時通常係比較rxjs同Promise呢兩樣嘢，而rxjs比Promise有更多功能，例如可以突然cancel，之後ES7就有await async，同樣作出比較，await async其實都係同promise互相合作，只係提高咗可讀性

因為一寫for loop就整多咗個scope出嚟? 結果就愈嚟愈多花括唔知邊個打邊個

如果份工可以剩係寫for loop 就ok 我情願寫一世for loop

有種覺得for loop會食resource既感覺

for loop 已經易過咩 polymorphism / multi-thread 好多

唔直寫咪寫recursion

平時見到呢個畫面嗰啲網頁應該就係progressive web app

上網寫:
PWA 具有一些關鍵要素，能夠結合 WEB 和 APP 的良好體驗，透過 WEB 提供 Native APP 特性

特性主要有:
Responsive-響應式的用戶介面，可以在不同裝置下作最佳化的顯示。
Progressive-漸進式，提供每一位用戶做基本的瀏覽，若支援環境、可以提供更強大的功能。
Installable-可以藉由 Add To Home，如同 App，會新增一個 icon，可以直接將網站加到手機桌面上做切換使用，不需要再透過 App Store 下載安裝。

例如如果check到係手機上個網，會show Install Banner，可以設置Splash Screen或set到類似Native App的呈現方式而唔係browser上嘅方式(即係無咗browser上面嘅url bar)

如果份工可以FOR LOOP做過世

一定已經有人做緊

岩岩都睇到 原來都幾多app 做緊
睇黎native 個市場都越搞越細
遲早變晒寫web

唔會,native都係主流
除非你將rn flutter呢堆都當係web

幾十年前真係要寫recursion 唔係分分鐘out of memory

連登都好似有
不過同native比應該都係未夠

trend 呢家野真係唔知
之前都無諗過react 果d 發展得咁快

recursion好慢，而且我有時覺得喺好多情況下for loop比recursion重更加直覺

時間問題掛 暫時好似都仲係好多限制

recursion點會慢

睇case
recursion唔一定比loop快

留名睇code4food屌柒你地用recursion

普通case應該分別唔大，通常啲人話慢係case大嘅時候

IT又跑贏會計

反而我想問點解會有IT狗去勞工處到搵工

咁只可以講句抵撚死
IT狗連基本搵工網都唔識

通常介紹得都唔撚係好野黎,好野仲唔比人屌左

聽講big4要返大陸同埋日日OT到凌晨，有啲人重話唔返屋企，唔知係咪真

事實上有部分嘅公司喺勞工處jobsdb ctgoodjobs都會post㗎，有啲post係中文轉英文㗎渣

勞工處嗰啲叫寫埋人工，嗰啲公司喺jobsdb同ctgoodjobs落post可以連人工都唔寫去呃人添

我都收到
1年經黎講 純拎title可以不妨試下既
不過做夠幾個月好走啦 而家普通正常P仔一年經都offer到19k

份工冇大問題因為佢要求HD咋
打1/2年經即係等於請fg仔
fg17k稍為below mean
想拎住個offer當last resort都可以in
不過係就唔應該掛AP名
呢種學歷最多jp/p

一下上四字頭有難度
本身三年經要四字頭都唔係咁易
你做一年再跳就易好多

留言拜下offer先

有map filter 就唔會寫

請問各位點睇BGC呢間Agent

想呃9你就真,
睇死出黎傾之後猛sell D工比你

正仆街
打黎叫你上去見工
又話公司係NMC加世界500強
上到去
我屌
IBM secondment

佢又無講錯

windows藍mon~~邊個裝機既！炒得！

炒班廢柴it要理由既咩

有無寫開j2ee既巴打
Spring點解有咁多款
mvc咁幫你𠝹好哂啲structure

IT新仔入黎留名
利申:唔識dup code

it唔識打曲先可以賺大錢

最自閉毒柒靜識洗錢賺唔到錢部門
AL DINNER坐最尾果枱人

IT借勢就炒架啦

我做IT Code狗,我認
身邊無撚個同事係正常,
來來去去話題,講打回寫code 講Tech,
行為又古古怪怪,唔撚係講笑,班女見撚到成班IT 落lift
特登第部lift

java好似冇
轉寫j2ee係好撚痛苦
工

做工程果班都係全仔
車房又係全仔

點解IT差咁遠

人地起碼識講粗口屌返人地轉頭，it狗吠人都唔識

有冇見過D IT9唔打機唔睇電視唔上兩登唔講潮流唔講女
唔知點溝通

大把
毒同TECH唔TECH無關係

即係一定要加annotation....
仆街D人點頂到
已經俾宇宙第一IDE帶壞左..回不去了

係咪用乜種語言用IDE都會比人縱壞

第一,睇身型同IT 狗比,班女見撚到IT狗都輸撚左一大步
第二,都係個句IT狗開口埋口,都係ACG,講tech,班女對得多無話題都悶撚死啦
第三,你睇大部分IT狗番工咩 look先得架
講真工程車房佬我唔知,但我肯撚定好如果同IT狗比,起碼大部分正常過IT狗多多聲.

我最憎ACG

IT狗緊會有D係正常
但係絕大部分唔正常咁解
無計都係個句日對夜對D閪IT野
正常都好撚易變撚到唔正常Y

你見Sale狗,有無IT狗咁撚毒?
起碼我見IG Sale 狗大部分gal撚到個頭可以吉親自己條撚咁
D女又好撚似model咁

IT?
你打扮成咁班狗當你異類咁

咁你都算正常,我雖然平時都打下機
但唔會真係下下講打機,會有其他話題.

會睇波踢波打機

頂你又岩
我去銀行見4眼後生仔又係著西裝
人地做counter
it狗又4眼係後生仔又係著西裝做present

it狗硬係有陣毒除

車房佬其實又係一日
做野可以唔出聲果D來
成身黑蚊蚊,4季成身臭汗

IT9坐冷氣房,唔洗身水身汗
人工又屌打人地

不過D囡揀車房仔都唔揀IT9

比你見到IT狗present己經係奇蹟
我係幾間公司度做過IT狗,未見過IT狗 present,
見過最毒IT狗, 係連食飯比多左錢都唔夠彊出聲

算啦邊條女會鍾意毒撚,
溝女最怕無話題. 唔好講溝女先啦
你同D 外向social D 既男仔做FD,次撚次講打機,講ACG,一係就講tech
班男既都唔撚想彩撚班IT狗

身型已經完勝IT狗

屌, 試過一大班人食飯飲茶
咁有IT9用credit card賺積分幫大家找飯錢
諗著大家後尾夾番條數比佢
番到office大家各有各忙
過幾日大家唔記得左件事

隻IT9冇追到條飯錢數
真係小巴唔敢叫落D FD

利伸:唔係我

HEA左2年學校IT9
想轉返出黎做
冇掂code好耐想搵D由搵D由低做起但又唔知邊D公司信得過

十足十我同事咁收多錢唔撚夠彊出聲

我見過it9 鍾意d TOPIC唔係acg,打機

1. 天文觀星果類
2. 釣魚
3. 鬥木整傢俬
4. 種盆栽
5. 研究天氣/氣象
6. 追雜誌 (ezone果類...)
7. 睇大陸果D手機小說

唔知夠唔夠多話題溝女

It狗真係要自強

落小巴都唔敢叫
如果佢公司小巴到咁點

得小巴到

追雜誌 種盆栽 鬥木整傢俬 呢個都夠用黎溝女啦

我所知我所講個位IT狗 係搭MTR

我會轉工

1.好正wor 帶條女去睇星
3,4都正常
5,6=ON9
7好多男仔都睇,唔係IT唔IT

可以成個弱智仔咁佢俾乜你就用乜
j2ee乜都要自己搵 又多唔同version好亂

多謝巴打建議
雖然好似做爛市但價唔正常冇咩所謂
唔低過我依家就OK

其實你個人毒 做乜都係毒 做gym都只會係隻大隻死毒撚

個人唔毒但喜好毒 沈迷acg又好沈迷tech又好都一樣會有女

做爛市就死開啦屌你老母，洗唔洗幫你見埋工呀 冇料到又要嫌公司唔好，俾個皇帝你做好冇

認撚得你條撚樣，上次唔係係game post串撚柒柒既咩 乜死狗咁上黎呀

搞左成日d depenendy 問題
搞到頭都暈

最近又要搵工 想問下 Computer Recruitment Consultants 同 Swing Consulting Limited 係唔係伏 agents
HD 出身programmer 1年新手 有冇d咩好方法搵到d正常工 9月重要讀pt degree 好怕找到d伏工勁ot

你寧願自己寫晒 定係慢慢搞dependency

細agents9成伏

IT 3不做之一

Microsoft Is Said to Have Agreed to Acquire Coding Site GitHub

mo la mo la

我又唔覺會有乜影響
根本宜家個trend一定係open source

會主動搵你嘅agent全部伏

講起dependency
.net + entity framework有樣on9就係要自己寫多層 repository pattern +UoW先做到DI

我覺得太overdone所以都係直接用EF個context算

佢係咪講npm library, node js乜乜乜先多呢類問題

岩岩second in完
希望佢俾offer我

我最期待嘅畫面出現了
又有IT9跳槽

想問下入行software QA Engineer 有咩準備？
大家點睇呢行

我寫node.js + react
又唔見我有呢D問題

寫咁耐都未遇過
你地究竟點chok出來

話說angular6啲dependency差撚哂
要自己執一大輪

你都一齊走

乞食

code狗都可以code for food
QA根本一切automated之後就冇價值

in乜位

比啲信心

就係唔夠做先請我

大公司入面既it officer

仲有邊2個

我都係細公司，我反而想知係因為咩原因你想走，如果你老細加人工你會唔留？

helpdesk同data center

[member]有錢唔洗做係幾多人夢想 ［/member]

如果讀完pt degree +p仔3年exp 應該搵咩工 將會讀pt degree

Same here but p仔1.5年+pt degree 下年畢業

你想搵咩工咪搵咩工 有D經驗咪試下叫高D價

轉工+30%
咁轉工+ HD-> pt degree? 40%?

degree都係比你搵工多D選擇姐
係咪對加人工有直接幫助就睇個僱主...

我自己就睇能力同經驗先

it佬點解咁鐘意對電腦自閉打曲
開下會 break下 吹兩嘴搞下笑收工仲好

888

原來黐埋個icon就得 好正

又要返工好不安

岩岩開始番物流公司PROGRAMMER 無經驗 12K 14+月糧 係咪算低

另外HACTL IT GRADUTE TRAINEE都打黎叫我2ND IN
但SEARCH過好多人都話伏 係咪制唔過

睇錢就得

Support ?

no part time?

12k.....

做咩9 12K

做做下比人炒撚埋
仲14+個月糧?

未過試用
咁係咪唯有硬食hactl

得12k有14+都冇撚用啦
隨時intern都有12k呀

痴線 12k都做,係咩玩法
-5%MPF = 11k
今獲真係IT9

其實點先算叫Foundation level

點解d人放左工仲可以寫side project咁有精力
點先做到

錢

巴打，益外人不姐益下我，我出夠14k，十四個月糧又點話

至少都15k啦

興趣
其實如果我有時間同唔怕眼盲 我都會自己寫下野

即係識英文睇得明啲code做乜就得

有錢途支持會仲有興趣

除非你本身中產

12K 做毒撚

今次真係成條team走

諗起都興奮

乜柒都唔識

乜野都唔識都可以萬6

乜都識就兩萬六啦
freshgrad本身就預你乜都唔識

你有料嘅幾多年經都冇關係

依家係
其實好撚辛苦

真 TECH 底多數有 SIDE PROJECT

我之前就係放工都狂寫code，乜鳩app都試下寫，好多framework lan都用過，最後發現呢d code野根本唔重要....大公司俾少少錢vendor已經搞掂

chur到依家已經厭晒，好似餐餐狂食你最鍾意個堆食物，總有一日會厭

咁無可能咩都精架嘛
一日48小時都唔掂
SIDE PROJECT 我會做啲平時唔做既野
如果淨係做返工野 眼光會變得太窄

生命有限 科技無限
珍惜生命 遠離IT

想溝到女 搵到錢途 遠離it

睇返呢個post標題
佢想食多你一年錢同等你轉唔到role
做多一年好難走出support

原來大家分別由年頭開始已經慢慢想走
我轉公司 一個返大陸 一個過新加坡 另一個都係轉公司

上面班人放工重狂dup code，一定好撚毒

正常人邊會咁痴線

1個頂2個

有咩問題....

好毒

又唔係每日都dup...唔通我今個星期同堆絲打去食糖水又要係呢個po講...

玩下姐巴打 錫返

潛post上水

窮撚係咁嫁啦

又就爆post

有冇絲打食先

咁猴擒 5p台有個po講得好啱 性交之前要有社交

佢去做research 租屋HKD1500 四百尺兩房

其實si/vendor 通常少請fresh grad

it9點忍受到成日做野唔出聲

同條team玩得好埋成日好嘈啵

無

咁出黎托咩 上多d呢到重好啦

玩到幾嘈都好, 都唔會有女入局

渣

因為老闆中意收女學生所以有一半係女

［member]唉 新手p仔見工都係禁問英文 我talk得就唔洗做p仔啦
［/member]

頂 做咩次次係依個post加密都fail 好7

唔talk得=無用
我識既p仔入面
勁既人都無話口齒不清
起碼佢可以好清晰咁教你呢樣係咩
佢做緊野

正常英文對答都要既

用廣東話 普通話都可以 英文真係